仲有無人識潮洲話

我剩係識「格潔冷」
而家後生係咪無人會識潮洲話

Boo 你阿摩

lu 隻sai 啦

Dwai mang gai

隻sai

wa da ar

Jia baun 食飯
啊爺啊嫲潮洲人

Wa ai lu

wa ng buk nu da min guy....

wa ng 士 嗲 蕉 冷

hi cho ni lu oi the 蕉 wei

你唔係潮州人

it gai ge gai,it ji si ng buk the 蕉 wei

鬧ju ng buk the蕉 wei yiu kui po cho ni dan 墮袋

渣屎仔

屌閪點講？

好耐無聽過呢個

誠哥應該以派$10000俾每個識潮洲話嘅市民，以保衛佢母語潮洲話

咪即係福建閩南話
台語喔

渣屎仔其實都幾難聽

樓上一句都唔明

漏猜煲 餸粥一流

淨係識Jia 嗲 jia buen

細個係潮州仲有間屋，暑假成日返去，一返返大半月，個陣仲識講。
上左中學之後覺得潮州話好柒，唔講唔講就唔記得哂，
到依加又覺得方言好撚有趣，結果已經識聽唔識講
幾年前返去，講黎講去都係個幾句
拔：明嘅意思
lu呵：你好
罪赦：多謝
屎：係嘅意思
係得咁多

細個識聽少少 大個又唔識聽又唔識講
剩係記得以前成日比呀公叫 秋巴錠
同埋我要去車梳依兩個字

無人識屌閪

樓主干那鬼

Mai

Bu 你啊麼臭支bat

lu 隻崖唔隻

Du Nike 豬肉
Wu Nike 牛肉
老婆潮流妹

磨南拍=無卵蛋(冇撚用, 唔係男人)

google translate

扑你阿母

我 同廣東話一樣係母語

咁冷門
有冇覺得曬左青春同記憶體去學

無特別去學，細個暑假會比屋企人捉返鄉下，個學習系統同廣東話一樣，靠聽同講

Lee隻晒啦
先岩

淨係識聽婆婆講嘅其他都聽唔明

其實點解

Lee = 你
隻=食
晒=屎
啦=啦

阿席 Lu but 唔 but 華驚Dee Kai?

唔肯定係咪叫 「整DU」(DU同豬同音)

潮州話既 「靚」 係用 「雅」 音讀「YAA」
其實識廣東話 加 潮州話 近乎可以橫掃中國大部份古文學

潮洲話聽起上黎完全唔似中文

Boi na

去過台北 見過一間野叫 「金鼎」邊坐 相信就係潮州話 埋邊坐/入面坐既正字

嘩謎 其實個「謎」 係咪「甭」？

另外 聽黃明志 擊敗人 可以有更加會心微笑

細個同阿嫲住
佢唔識講本地話
所以我學識咗9成

支my
lam 咕 wa bu

唔係Lu咩

有無人知“刹成斯洛Ku”係咩意思
細個激到老母扎扎跳佢就會咁講
之後學佢講佢會叫我唔好周圍講

睇地區 Lee 同 Lu 都得

未聽過潮州話會讀lee，閩南話先讀lee咋？

WA 笨 KE LU JAC

不嬲讀開LU
不過真係好多種版本
唔同地區D發音都有少少唔同

潮汕多數都lulee真係好少聽

後面三隻字應該係死落去嘅意思
ps：識閩南話

唔知咩死落去

原來老母當年咁鬧我
我仲覺得好搞笑係到周圍講

我懷疑係(縱壞)，有次打完我就同我呀嫲講: 摩殺聲儀

潮洲話係咪咒語黎
咁都學得識好勁
仲要用唔著 冇動力去學

du wa 能扒
有無人識
應該幾唔常聽下
但一聽過唔會唔記得
讀出嚟就好有形象

大既呵

培拿摩

淡薄仔無仝喔

能扒指陰囊，前面無睇錯應該係賭我，姐係賭我春袋嘅意思。

LU呵

呃炸窒嗲
(下次飲茶)

呵lee，嘩請

(好喎，我請)

汕頭屋企人用lee

汕頭邊個縣

普寧 全家醫生

有冇人知un些些點解
阿爸成日講

大家係咪都同屋企人學
最近想學但上網搵得普通話教

嘜石咩咩伊

好奇想知學黎為咩

品西

我鄉下應該係隔籬陳店
我全家冇出息

背咩

湊字擺

Ga di nan, wu me so wui

普寧 屋企讀lu

Btw 咁lu si ng si “is doctor lee”?

咁岩同廣東話都係母語

其實幾正 同馬來華人 台仔一樣 識三種華人既方言

咁就 「礙」西 （叻仔咁解 第一個字識讀唔識拼）

巴打潮州話應該幾好

我一句都唔識

me gai

屋企有一老成日講講下廣東話講咗潮州話 都聽咗幾廿年
唔算順 但諗一陣都諗到幾句嘅

我阿嫲唔肯學廣東話
所以我由細到大都要講潮州話
已經識講九成
但真係唔係好識打字打出嚟

bu hai

路經海邊見有屎渠
盤旋著臭的屎兩堆
葉恩的他撲左屎罪
叫佢連隨吔左D屎佢
佢望住堆屎都猛咁標眼淚
連隨入去屎塌堆
又要佢飲的屎水
擺個嘜嘜兀的屎入去

識少少單字
野食果啲居多

咁勁識講九成

我婆婆自己都唔記得啲潮州話
早幾年叫佢用潮州話講一至十
佢會講 直 攞 sa si 五六七八九十

織
nor
(鼻音)sa
si
ngou
luck
切
boy
鳩
汁

凈係識呢句夠㗎喇

彈彈波

唔係
戚7
Bird 8

咩

7嗰個音係戚同切之間
我都有聽過其他唔同口音嘅姨姨講戚

8就一定係boy嘅短音

原來你是潮語達人

都話咗我識9成架啦

笑撚到我仆街

勁
我淨係識講果啲「我唔知」
「咸咸」「咸死」
食物名
阿妹阿弟阿叔

我覺得識少少已經夠
香港係要講廣東話架嘛

幾年前試過自己一個去汕頭揾我外公
想俾個驚喜佢
全程用潮州話同人講嘢

18年聖誕節帶男朋友去見外公
男友係香港原居民嚟
都學咗幾句氹佢開心

不過而家要我去就不了

成日同阿嫲雞同鴨講

而家鄉下啲人都識聽廣東話
或者講國語都得
我媽都係半桶水

已經唔想同啲on9親戚傾計
連佢哋啲V柒 group我都退出埋

有趣 我係完全冇聽過識嘅人講潮/汕/閩/客家呢啲話
我阿爺阿嫲廣州 阿公阿婆三水中山 全部都係講粵語

從來沒入
你媽唔是潮州人？

似啦 似啦 似啦 似啦 雙鎗雄曾經同我講過 佢話佢係 汕頭人
嘩 呢句無得頂啊 充分可以表現到潮洲人既性格

不過咁WO 我識佢十幾廿年 未聽過佢講過一句BOO你阿麼
咁潮洲人的確唔需要成日boo人阿麼

係
90年嚟香港
好慶幸佢係個淺黃
同埋識煎蠔仔餅

兩個都潮州人
會唔會好傳統

我婆婆整果啲宇宙無敵

細個覺得黑蚊蚊又咸
不過細個食潮州粥好多醬菜好正

阿嫲好傳統的，但又唔介意冇孫仔抱
錫晒我
阿媽好開明，仲唔介意我哋冇後代
佢都明呢個時代生嚟盞要捱苦

打訓chu

牛逼

Pak si Liu

「女」黎講

潮洲話 同日文 廣東話幾似 有幾種叫法

noon(女）
走家啊（女兒）
炸煲（唔知點譯 但解女人）

我都想學，但無乜好教材

閩南話/潮州話好多古代閩越語成份

扭逝gya

中學時o係超級市場排隊,
教同學用潮州話鬧人,
講講下前面個阿叔另轉面望過來

男:da煲
女:渣煲

爛焦？

自己係潮州人，識聽識講。
本來想教自己小朋友講，希望唔好失傳。
但自從屋企成班潮州人由呀爺同佢幾個仔女都係藍之後。
發覺教唔教都冇乜所謂
廢時佢哋灌輸d濕9思想俾佢

我地只係叫

Pool禾

就算，唔會放老母上枱
但係鄉下親戚就不得了

嘩Pool舔麼計字

直接到生殖器官